**特罗姆瑟** (; ;\[1\] ; )
是[挪威](../Page/挪威.md "wikilink")[特罗姆斯郡的一个自治市](../Page/特罗姆斯郡.md "wikilink")。该市的行政中心是特罗姆瑟城。在挪威以外，特罗姆瑟和特罗姆瑟是这个名字的替代拼写。特罗姆瑟标准写法为**Tromsø**，挪威以外地区也使用
**Tromso**和**Tromsö**拼写特罗姆瑟的城市名。

特罗姆瑟位于[挪威北部](../Page/北挪威.md "wikilink"),面积为，在挪威422个城市中排名第18。特林素人口总数75,638，在挪威居第9位，全部人口在挪威占第七位。该市人口密度为，其人口在过去十年中增加了15.9％。\[2\]\[3\]
特林素是挪威北部最大城市区，也是北极圈内的第三大城市（紧随[摩尔曼斯克和](../Page/摩尔曼斯克.md "wikilink")[诺里尔斯克](../Page/诺里尔斯克.md "wikilink")）。特罗姆瑟包括城中心在内的的大部分地区位于北极圈以北的特罗姆瑟岛。2017年，特罗姆瑟城拥有约65,000人口，分布在Tromsøya岛、[克瓦尔岛及挪威大陆的部分地区](../Page/克瓦尔岛.md "wikilink")。Tromsøya岛通过特罗姆瑟大桥和Tromsøysund隧道与挪威大陆连通，通过Sandnessund桥与克瓦尔岛连通。

由于[墨西哥湾流的影响](../Page/墨西哥湾流.md "wikilink")，特林素比同一纬度的其他地区要更温暖。特罗姆瑟的气候甚至比世界上其他一些更靠南的地区更温和，例如[哈德逊湾和](../Page/哈德逊湾.md "wikilink")[俄罗斯远东地区](../Page/俄罗斯远东地区.md "wikilink")。尽管特罗姆瑟纬度非常高，但温暖的水流使得冬季相对温和,甚至可以使树木存活。

特林素城中心有挪威北部数量最多的木屋，最早的木屋建于1789年。该城是整个地区的文化中心，夏季有举办多个节日活动。歌手Torbjørn
Brundtland，电子乐团[Röyksopp中的](../Page/Röyksopp.md "wikilink")[Svein
Berge](../Page/Svein_Berge.md "wikilink")，[琳恩·玛莲均在特罗姆瑟成长并开始他们的职业生涯](../Page/琳恩·玛莲.md "wikilink")。著名的电子音乐家Geir
Jenssen也来自特罗姆瑟。

## 得名和词源

## 历史

这一地区早在冰河世纪晚期就有人居住，在对特罗姆瑟市郊外的Tønsvika进行考古发掘时，发现了预估9,000至10,000年前的文物和建筑物的遗骸。\[4\]

### 中世纪：边境要塞

[萨米文化是这一地区最早为人所知的文化](../Page/萨米.md "wikilink")。古斯堪的纳维亚人,挪威人的祖先，在公元890年前因[维京人的迁徙把他们的文化带到了这一地区](../Page/维京人.md "wikilink")。
特林素岛的第一个教堂建造于13世纪。

### 18至19世纪：“北方巴黎”

在17世纪，[丹麦挪威联盟将斯堪的纳维亚北部海岸纳入领土](../Page/丹麥-挪威.md "wikilink")，据点Skansen就是此时建立起来的。特林素的城市宪章于1794年由国王[克里斯蒂安七世颁布](../Page/克里斯蒂安七世.md "wikilink")。1838年1月1日特林素成为自治市。

### 20世纪初：探险和战争

### 20世纪末至今：快速扩张

### 自治市历史

特罗姆瑟于1838年1月1日成立为独立的自治市。 特林素总人口为63596，城市人口为53622.

## 纹章

## 地理

{{ panorama | image = <File:Panorama> fjellheisen-improved.jpg | caption
=

<center>

自Fløya俯瞰特罗姆瑟的全景图。[特罗姆瑟大桥和](../Page/特罗姆瑟大桥.md "wikilink")[北极大教堂位于图片右边靠下的位置](../Page/北极大教堂.md "wikilink")。

</center>

| fullwidth = 7631 | fullheight = 1245 | height = 275 }}

## 城市景观

### 教堂

北极大教堂，一个建于1965年的现代教堂，是特林素最著名的市标建筑。

## 政治

## 人口

## 文化

## 节日与庆祝活动

## 运动

## 著名人士

## 国际关系

### 姐妹城市

图像:Tromso - 02a.jpg|特林素大桥 图像:Tromsø havn.jpg|港口 图像:Tromsø library -
2005-09-13.jpg|特林素图书馆 图像:Tromsø, Norway.jpg|市区全景

[T](../Category/挪威城市.md "wikilink")
[Category:特林素郡自治區](../Category/特林素郡自治區.md "wikilink")

1.  特罗姆瑟的萨米语名常被误认为是 "Romssa"（两个s）。 该误解源于“特罗姆瑟自治市（Tromsø
    Municipality）”直译萨米语为 "Roms**s**a
    Suohkan"。不过由于Romssa为所有格形式，所以"Roms**s**a
    Suohkan" 实际意义为 "Romsa**的**自治市（the Municipality **of** Romsa）".
2.
3.
4.